【恐怖鄰居】沙田公屋顯徑邨住戶被指摘發射電波 媽媽遭倒臭水垃圾女兒嘆：心痛無助

▲ 有沙田公屋顯徑邨住戶﹐至去年年中至今被樓下女鄰居騷擾，包括在門前倒臭水垃圾。

沙田顯徑邨有住戶被鄰居滋擾，有女網民在社交平台大呻，指媽媽現時一人住在沙田公屋顯徑邨﹐至去年年中至今被樓下女鄰居騷擾，包括在門前倒臭水，大力將垃圾擲向大門，又周圍貼大字報遭指摘「亂發射電波」，女兒非常擔心媽媽，向網民求助。而受滋擾的鄰居不止一人遭殃，該區區議員亦表示得悉此問題，現跟進中，望社署協助處理。

媽媽受多月滋擾
該名女事主昨日（23日）於Facebook群組「沙田之友」發帖，指自己從娘家搬走，母親獨自居於顯徑邨顯德樓已購入單位，由2019年中起被樓下一層同單位的鄰居纏上，她附有一段閉路監視器畫面及多張相片展示大字報紙條。

"話我媽用電波搞佢……呢兩年由貼紙仔辱罵到放異物、趁下午無人時上來大力拍門，而家變本加厲倒臭水倒垃圾响門口。"

閉路電視拍攝到有人亂將垃圾放鄰居門前。（圖片：沙田之友 FB）

滋擾者更刻意大力擲垃圾袋。（圖片：沙田之友 FB）

貼上大字報指罵亂發射大氣電波。（圖片：沙田之友 FB）

字條貼在公眾位置。（圖片：沙田之友 FB）

發大字報者指健康受影響。（圖片：沙田之友 FB）

倒臭水垃圾於門前
從影片所見，顯示時間22日（星期四）下午1時多拍攝的，一名戴口罩長髮女子在長廊來回多次，首先手持兩個載有液體膠袋，將膠袋內液體倒於單位大門前，又用門外的地氈反覆沾上液體及用腳踐踏，以要將不明液體/污水倒入屋內。接著，她拿來多袋垃圾丟於門前，又大力擲向鐵閘，發出巨響，她還打開垃圾袋，將內裡的垃圾倒出。
發帖網民指媽媽在街市返工，是很傳統為家庭錫仔女的母親，成日驚打擾仔女返工，她1月試過由黃竹坑乘的士趕返去沙田，之後媽媽遇受騷擾也不敢找女兒，多次遇事都自行報警。不過，她指警員、管理處及區議員不理，她坦言見媽媽受苦「次次事後先知，我真係好心痛又自責」。

"上年年尾已經係門口裝咗CCTV，但都唔能夠每分每秒睇住，次次有事都係媽咪講我先再睇返……最近痴線鄰居開始搞佢樓下同號碼單位。"

被指亂發射電波
另一方面，由大字報紙條所見，內容稱有人用「大氣電波」，內容部分寫道：「非本村居民日日24小時大氣電波騷擾人」、「變態人魔！你玩電波令到別人頭痛、作嘔、關節痛」等。
不少網民同情事主及其媽媽，並討論指有人對電子產品wi-fi有過敏症，她可能受到影響引致精神情緒錯亂。

區議員跟進中望社署協助
TOPick記者向沙田徑口區議員吳錦雄查詢，他表示已知悉有多戶顯徑邨居民受滋擾，受影響住戶涉及上下層多層，受影響程度不同，他亦曾經到訪疑滋擾者的單位了解，表示當時對方情緒易受刺激。他就有關事件一直與管理公司跟進，並通知社署希望向該名住戶提供協助，擔憂該住戶情緒不穩，受刺激會令問題惡化，同步有向警察警民關係科了解。

令人年輕化

好在我唔係住公屋啫
真心覺得有啲住公屋嘅個腦真係有問題

公屋其實都係半個精神病院

房屋又唔理on9

cls

而家蝻加痴線

只能講句唔好彩

精神病啫
我記得以前都有人開過post話自己個腦俾人控制

屌你老母啲人重要吹奏住公屋
有少少錢都去買居屋好過啦

諗起舊登個精神sir

佢叫完雞落樓之後覺得周圍好多人昅住佢呀

貼上去有鬼用咩 炒得起件事都幫你唔到啦小姐
醒小小自己攪掂件事好過 唔得咪搵男性友人去幫手 以前個年代樓上樓下有咩事幹就一定係成班人落去屌撚到佢收嗲 再攪就自己諗後果 老母比人攪咁多次都係諗住fb求助

年輕化係咩料

居屋既人, 部分咪又係由公屋黎,
上年年尾搬入居屋,
個鄰居無緣無故撩我個搬屋師父隻揪,
成六七十歲人都唔化

電波撚

咁顯徑樓價跌幾多

精神分裂

個別事件。唔係間間公屋都有

電磁波過敏？

［分享喜悅］屎家軍細b睇場既紅資cga又呃人錢

申請禁制令，等佢再上去攪人就變刑事拉佢去坐啦

人生勝利組

房署唔會理呢啲 除非搞出人命
其實 啲白卡佬做得你鄰居 你只能夠接納同包容
因為物以類聚

電腦大爆炸啊叔d fd

可能係因為年輕得碰著誰亦能像威化般乾脆
搞到佢骨質疏鬆啩

Blocked

公屋好撚多痴線人
平日行過公屋樓下公園已見唔少

估到第一頁就見到有人屌公屋

精神分裂

利申：社畜見十個有七個都有電波干擾，其實被滋擾者好慘

白痴
住樓下都攪唔掂？
抵佢住公屋

有撚用咩
黎到啲警察都唔會做嘢

咁公屋的確提供俾有需要嘅人

人哋精神失常係優先編排，所以冇可能亦都冇理由要趕走

有少少尷尬

得少少咋
添啲啦好冇

咁就：好撚尷尬

Ok thx

快點令我加速年輕化

似精神有問題多啲

巨尷尬

有被害妄想
擺明真係有精神病

白卡鄰居

點解啲痴線佬特別鍾意講點電波控制

你地越尷尬
我就越強大

因為見唔到，所以佢點講都得。

好 textbook 嘅 schizophrenia

Call 白車報警 送佢去急症室強制 入精神科病房

錄底埋班黑警，睇下佢哋仲做唔做嘢

打到佢仆街完

呢d 仆街要玩鳩佢地一轉先肯收手

好多大愛話精神病無問題
話要共容
放撚晒d痴線佬出街
根本就要人道毀滅或者坐青山一世

攪啲咩社區共融計劃結果就係咁
正常人不斷被滋擾 白卡佬斬死人都唔使坐監

尷尬囉

有印象，想睇返個post
唔記得係高登定兒登

條友應該係psy既

所以買公屋真係白痴 咁撚多白卡

我之前有親戚思覺失調講埋啲野100%一樣

電磁波
我諗起將軍澳巴士站 長期有條痴線佬寫埋啲咁嘅嘢喺無線搭巴士嗰度

蝗+蝻+痴線

居屋=公屋pro

其實真係有人24小時用大氣電波滋擾人,洗腦,指鹿為馬
就係cctvb

其實不如搵幾棟專係俾呢啲人住
煉蠱咁煉

左膠表示，要愛人如己，共融社會

玩盡佢
用共震喇叭

打9佢老母臭西啦
既然無人理就自己解決

精神之友

連登仔連公屋都買唔起

我成日見到又長 又九唔搭八

吹奏d人肯定唔係住公屋啦

on9 公屋先贏家
公屋你遇到痴線佬可以調遷，好似呢單case 咁，報警上報紙區議員1823 申訴專員，有晒證據俾人搞，只要落去管理處同d 主任經理玩幾日玩到佢地9點先收工，唔使1個禮拜你想調遷去邊都得
居屋私樓你遇到痴線佬無得走，除非你買過間屋

隻揪

上面咪講咗買既公屋

搬囉

公屋

唔知你認真定搞笑
但如果你中學有讀過少少physics就會知可視光都係em wave既一種
而且論穿透力係勁過microwave同radio wave
但一個正常人起碼都講緊去x-ray先會穿得到
所以講話wifi/手機radiation會對人體有影響之前麻煩將自己打扮成中東女人咁阻隔可視光先

影到佢，其實係唔係可以報狗？

仲要加速

我相信除咗呢招可以做之外，

冇其他方法，
既然冇人理，咁即係我點都得

人地揸白卡 大哂喎

東張西望

租置計劃，買左仲理乜
同私樓一樣，你自己搞掂

開頭等車嘅時候有認真睇 睇睇下發覺唔對路

班公屋狗真係戇鳩
會賣俾你就係因為當時俾你地食窮啊
俾你賺錢仲要房署幫你乜乜乜？

報東張西望啦 佢地咁鍾意報公屋痴線佬

不過由於太撚煩既關系，所以成個計劃都停左
變左綠置居，成座都係你，真正0煩惱

同佢鬥癡線 惡過佢 同呢d人講道理無用

我諗佢係弱智

房署派完屋比你仲唔識感恩

私有化2.0 租置計劃根本就唔適合香港

公屋仔跳樓=亂拋垃圾

我都唔明連登仔有咩資格嫌棄人
明明大家都係有需要住公屋
白卡係永久殘障，係優先戶
連登啲公屋仔真係覺得自己高人一等？

冇人屌公屋
係屌你班垃圾公屋仔姐

佢住你隔離ok?

諗起better call saul個chuck
特別有一幕打爛曬屋企啲嘢

梗係
個腦有問題先會當年50萬full paid買到樓
首期5萬蚊都唔買樓

公屋真係好多痴線人
尤其事上咗年紀大陸人

例如:
啲阿婆日日剁肉餅
啲阿伯响樓下公園日日吹口哨吹足幾年
佢地人生無乜意義
只會日日滋擾人刷存在感
啲看更仲係佢地同一類
講親嘢都好充滿怨氣，
一啲歡欣都無。
你得閒望下佢地啲眼神
個個大陸人眼神都係一樣，好似缺少咗某啲歡欣情感
唔知係咪同文革有關。
香港土生土長啲老人家唔係咁眼神。

同個癲婆鬥癲

你坐經濟艙，隔離坐咗個母親同一個BB
成個旅程喊到不停
咁你會屌個BB屌個媽媽？
定係體諒同包容？

就算唔出聲屌呢個宇宙入面都唔會有正常人體諒同包容呢D on9野

宜家無人覺得過9人一等喎
係佢周圍搞9人
白卡搞事大撚哂？

你揀人，你嫌棄人，對家都會揀你/ 嫌棄你

人哋有精神問題係一種疾病
公屋一開始已經係優先編配身體/ 精神殘障嘅人
因為佢哋難俾社會接納，收入都係偏低
所以先要住公屋，但係點知連登公屋仔歧視唾棄
如果連共融同接納都做唔到，講咩大仁大義？
仲衰過種族歧視

因為大家都係坐經濟艙
大家同一條船你屌我屌你有咩意思
有本事咪坐頭等

同白卡佬類比 ?
行為程度差別咁大
容忍到個b 唔代表容忍到白卡佬

你又唔好一概而論
精神病有好多種 唔同程度
你硬係咁講 咁唔駛精神病院喇
全部精神病患者住哂公屋喇

點樣玩到佢哋9點先收工 ？
求教

精神分裂症
有妄想同幻覺
如果佢對人有暴力行為 可以捉佢入院治療

而家呢段新聞就見到故事嘅一面
得個女講到個老母好慘

亦都唔知佢哋本身有冇仇
咁多唔搞就搞佢哋一家
公屋打對門嘅通常唔少都有怨氣

有公屋朋友試過對面屋趁佢哋成家出咗去玩屎尿林門口

你咪睇吓點解咁多人話要公屋裝cam
有啲夜晚凌晨先返，有啲朝早天都未光就打攞咁起身
佢哋咁大怨氣，背後已經一個好少嘅理由
可能樓上轉個窿裝修一陣，已經俾人屌到話要用震樓神器
個個住公屋都唔肯忍讓同包容, 日日好似有仇咁
你話到底係咪人嘅質素問題？

不嬲都覺得有危險性嘅精神病只要有復發機會就唔應該放返出嚟

唔通真係將所有白卡逼住精神病院隔離？
成日話社會要進步
香港公屋樓下都有庇護工場/ 職業復康中心etc.
為精神病康復者提供的服務
班連登仔骨子裏就係想將呢啲人掃晒入精神病院隔離
公屋連登仔個心態太負面
乜都係社會嘅錯，與其要自己遷就包容，寧願要他人遷就佢，我住公屋係應份，你啲痴線佬/ 中老/ 廢老快啲走etc

咁公屋都係一個潛在犯罪場所，入邊好多潛罪犯
係咪應該隔離佢唔應該喺市區？
建議喺喜靈洲起公屋

WHO啲研究出晒名流到仆街...
之前有個香港中學生都搵到佢哋啲paper資料錯

照你咁講係人都係潛罪犯啦on9仔
你咁包容係你嘅事
憑咩走去批判人哋唔包容？
到時你全家男殺女姦記得包容下

你可以去住私樓，個人選擇
租公屋就係咁，廉租背後就要接受呢啲社會共識
你哋就成日要求嘅社會改變去遷就你
有冇諗過自己去改變離開呢個環境啊？

你嫌人哋有精神病，人哋都係嫌你個死窮撚廢物青年

何不食肉糜
香港地有得你揀私樓公屋？
話想改就改到
好心你唔好咁撚離地得唔得

唔識舉例就唔好學人講
我一開始就話有危險性嘅精神病先要管制
你條傻鳩就當人歧視
驗下眼啦柒頭

公屋仔有得揀？

俾個你離地L鬧翻轉頭
你有需要人哋白卡就冇需要？
原來你個毒撚窮西嘅需求係優先過啲白卡人士
使唔使分邊一座公屋係精神病人專用啊？
骨子裏其實係唔想自己改變 最好人哋幫你搞掂

何謂有危險性？點解有精神病就要管制？冇人身自由？
如果指危險性，公屋仔危險性都好高，隨時會跳樓，高空擲物，對個社會嘅潛在威脅比一般人高添 犯罪傾向亦都係
結果你班撚屌歧視人哋精神病，真係講出黎都唔面紅？

最撚現實嗰啲都係連登仔
有一種窮（貧乏）叫不思進取

根據你哋嘅邏輯
人哋私樓仔嫌棄你公屋仔喺隔離合情合理喎

講到尾咪就係你自己想標籤晒啲人
白卡=精神病人
住公屋=唔想改變 又窮又係社會垃圾
滿意未？

可能你理解能力唔係太好
建議你將我嘅回覆全部睇一次

青山醫院滿位，精神病患者係整張白卡加間公屋就當解決問題

我睇極都覺得你只係想屌公屋仔
所以你想表達啲咩

係佢燒左你間屋之前燒左佢間屋先

其實你當自己大陸人係無賴就得

咪一鳩樣
一邊屌買唔起樓
一邊屌公屋仔全部係垃圾
講到日日有人跳樓咁 日日追擊
劏房心態 酸到不得了

不過唔少社會垃圾高空擲物就真
遇過椰菜同玻璃樽 炸彈咁
一兩個仆街累成棟樓

租住公屋

為無法負擔其他類別房屋的市民，提供足夠的公共租住房屋；以及公共租住房屋只編配給真正有需要的人士。

點解公屋連登仔可以覺得精神病患者唔係真正有需要人士 反而佢哋就係真正有需要人士？

人哋有病就話做唔到嘢，你哋有手有腳仲講到自己咁聰明
做乜要屈就起公屋？

比頂錫紙帽佢戴

以前有個中學同學公屋仔跳樓
報紙寫佢欠親戚三萬所以跌
其實係high左野

都唔要求你哋做NGO義工捐下錢/ 服務回饋社會

但點解呢度啲公屋人咁睇得起自己
咁仆街歧視返人哋，又鬧廢老廢中，又嫌棄人地精神病
毫無一點羞愧之心？大家都係用緊社會福利，比嗰個都未嫌棄你

我老母出身好窮
都話呢個世代 好人好者點會住公屋

全層街坊一人送一枝
扮追撚住佢黎射
佢應該嚇到跳樓
對付呢種白卡
你放大佢嘅恐懼佢就收皮

出身窮唔緊要，我最欣賞一啲人白手興家，住公屋努力工作嘅人，唔係呢度天妒英才怨天怨地，要個環境遷就佢嘅連登仔

白卡大亂鬥

我應該冇歧視
殘疾又唔等於會攻擊人
以前學校都有啦

不過廢老廢中就真係
又隨地吐啖又唔講衛生
呢排口罩又唔戴
我一向尊重值得俾尊重嘅人

BTW捐比NGO咪等於送錢入高層袋
以前捐過 宜家不了
義工越做越發現大部分問題源自政府

不過確實有微波攻擊呢樣野 美國佬最近先講Havana syndrome

不過d公屋白卡人覺得所有人都針對佢地 FF自己係重要人物

你一個人交稅養晒咁多人？

其實呢精神病都有分好多種
我一開頭已經講緊有危險性先要管
好似有幻覺幻聽呢啲已經有潛在風險會傷到人
你而家只係喺隔離鄰舍發病就話歧視
如果發展到大街大巷就已經太遲
再講本來就係資源不足先會比到班人未好返就出嚟

咁又岩既 你住公屋呀？你就好啦

真係有病

次次都貼一樣圖
下次換Account發啦
可能會有啲新意

你望下啲公帑浪費咗幾多先

「有復發機會」嘅精神病患者比你想像中要多好多，最少有幾萬人
你要個個都困住三五七年，得嘅，你拎而家HA budget乘以二，就係個開支
浪費公帑再多都填唔到，咁多出黎嗰啲係咪你交稅補返呀

我已經分咗有危險性嗰啲先要
唔通抑鬱又要鎖住佢咩

淨講精神分裂症，病發率係0.5%左右 (from US national institute of mental health)
以香港750萬人口黎計，已經有32500人
再加埋其他林林總總嘅病，政府要養多超過5萬人仲要佢地住晒係醫院，生產力係0
幾有錢都搞唔掂啦

兒登仔：公屋先好住、公屋先高級、公屋大把有錢人、公屋停車場大把靚車（牛肺寶馬Honda Toyota uber車）

住公屋又買唔起樓個啲咪吹奏公屋囉

真 見一次打一次 打撚到佢見到你都要掉頭走，橫掂公屋冇cam

Better call Saul 個阿哥

坑口

我啱啱睇原來唔計住緊院嗰啲都有2.5%
咁都係算數
只可以話係理想方法

呢d簡單
報警睇下管唔管
唔管就落街揾南亞仔比幾千蚊
哩係條後樓梯camp個癲佬
捉去後梯冇cam冇剩睇下邊個玩邊個

仁慈d咪揾偵探反跟蹤
知佢地址就揾定電油
又係果句 做得足程序就冇手尾

要同佢鬥癲

公屋真係好易遇到痴線佬

白田邨咪一堆康復者

所以話以前有人講過報串趕走公屋富戶根本捉蟲入屎忽，趕走咗個富戶，搬咗個白卡入嚟重衰

性暗示

濟公

Chuck McGill?

最慘冇得搬

你係咁投訴，再同d區議員呀，社工醫生講，就有得搬，你間屋之後都會變做問題單位

鬼叫你窮咩

起條白卡婆底啦

其實係話康復者

佢個意思係「腦退化加速年輕化」

遇著啲痴線婆真係

呢個社會都係鬥惡啫
呢D癲人只要你癲過佢 佢就唔會再惡出樣
你試下有一次拎住把刀伏佢 同佢鬥癲 話再黎就鎖佢門放火燒死佢
你睇下佢敢唔敢再黎
利申 鬥癲過 已經理解人性真理

你上面個條一毛黎
果然專門玩分化

搵把菜刀劈返佢鐵閘睇下點

癲婆唔怕痛唔會死?

靠你班垃圾公屋仔不停累積姐

白卡日常，無事

不少網民同情事主及其媽媽，並討論指有人對電子產品wi-fi有過敏症，她可能受到影響引致精神情緒錯亂。

話有過敏症果個都要睇醫生

要比人更痴線，更癲

連燈公屋撚集體又失明

分分鐘自己攞埋白卡成為人生贏家

以前就冇白卡癲狗咩
你肯定未見過成層街坊拎住刀去搵某一戶人傾數 嗰個年代大把呢啲野 以前係知你邊戶人你就仆街 而家係比人玩返轉頭自從有左internet之後啲人越嚟越細膽 下下諗住上網叫人幫手就得

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問人地少年古畫仔(狗隻#7452)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

電腦大爆炸啊叔啲朋友

Charles Mcgill

點解唔集中班黐線佬喺同一屋邨等佢哋互鬥？

精神分裂病徵

D狗廢架
咁樣滋擾 刑毀都唔敢拉人
房署又係廢

係人情味呀

點解d有錢佬地段咁貴,有一部份係買鄰居
一黎疏落d冇咁多爭拗
二黎都有頭有面點都會自重少少
三黎識搵錢即係證明個腦係正常

賣左架喇傻鳩

洗咁多錢就係為左離遠班「人生贏家」

正常人點同痴線佬鬥者
你搵人打佢一獲,佢出院一樣可以搵你尋仇,你搬走左佢都可以跟蹤你騷擾你
再唔係就搵人殺左佢,咁就一了百了
但以上兩樣都係犯法
所以最好方法就係一開始唔好同呢d人有接觸,邊度會少機會有呢d人呢?
有錢佬地段囉

媽媽遭倒臭水 垃圾女兒心痛無助

我覺得幾好笑

不嬲都係窮鬼最惡